R7 3700x個Cpu temp fluctuate得咁奇怪既

一下升幾度然後就慢慢跌返落來係咁loop
真心唔知點解會咁 用緊一體水冷
有無高手可以解答到

底板係用緊Asus X570 prime pro

似係你隻水冷唔係直線上
到某個位e.g. 60度會突然俾力，低過60度又即刻收

agger 試下將pump同風扇轉速改做 fixed

PBO Boost中

岩岩用返aida 64個 software睇過, 個水冷頭轉速都好穩定, 2千幾rpm但個變化都係<50 rpm, 我睇返個執底皮manual好似無得教水冷頭轉速

又唔似係, 你睇返下面個CPU utilization rate都好平穩低過5%
我係待機個時睇的

推

你開hwinforn64 睇下8粒core 頻率&電壓

我個粒3700X都係咁

我個粒1700都係咁 3年前我仲以為係板壞走左去保養換左塊板結果一樣

可能開左cpu performance boost 自動調頻
頻率高 電壓高 溫度咪升
唔想嘅應該關閉左佢就得

哦去邊到關左佢?

係咪ryzen d U都有同一現象?
我之前睇post話ryzen個7nm製程令到粒die太細, 好難散熱
唔知係咪因為咁cpu / cpu dioide/ cup package個temp都唔係好一致

但係關左佢好似用唔到pbo 溫度又唔係太重要
Btw 係bios advanced果到嘅CBS就有得關

巴打用緊咩散熱?
有無cpu既溫度睇下?

我用緊2700x都係咁 不過冇理佢

I see, 唔該巴打

240 AIO , 今晚返屋企睇下cap唔cap到畀你睇

留名睇

40秒內由Full Load變 Idle會咁

另加Idle Temp Spike

利申 : Ryzen 7 3700X 4.75GHz @ 1.35V PBO Off

呢個應該係顯示卡temp來?

最下CPU Temp

個wallpaper好毒呀

見到了, 謝巴打

推多啲3700x巴打放粒cpu temp上來

aio都81度

唔關事架...ryzen係會自己冇原因地boost up, 連帶溫度係咁跳黎跳去, 痴尻線

我都唔知究竟yes乜尻, idle都可以當暖氣用

有時idle都會跳到4.1 Ghz 咩原因係咁，係bug定係未optimized曬個技術

我咩都冇做就望住佢跳
後尾試過set死佢4.0終於唔跳, 長期50度

我240 AIO 燒機都85度

Set TPU?
我試過係Bios set TPU2佢會限左係最高4.1 Ghz 然後個溫度就會定返50左右唔會跳來跳去但心諗平時上網好似用唔著4.1Ghz同埋咁樣會唔會好o徒電？

Zen2點會上4.75ghz

打錯字 , 應該係4.25GHz

點解唔會上4.25Ghz去唔到咁高？

set multiplier? amd好似係咁叫
用msi可以用command center隨時較, 但我依家轉左biostar我都唔知, 電唔係我concern黎

Thanks bro, 試試佢先

我粒都係有時跳到4.1，俾唔俾佢跳好

正常，1600X已經係咁
Boost就會熱
因為唔係用牙膏散熱
溫度喺下一次Boost之前就凍返
所以睇落就不斷浮動

OS自己有嘢Run緊啩

唔比佢boost會唔會好啲？

初頭都唔慣
之後風扇set返靜d就當佢無事
我係48-58度 跳

冇野run的

OS自己都有一堆program

咪玩啦, 你知唔知個turboboost係咩原理, 橫向比較intel會唔會行os野要oc

唔單止3700X會咁樣 , 琴日買咗3600測試完都係會咁樣

Explaining AMD Ryzen Precision Boost Overdrive (PBO), AutoOC, & Benchmarks

我都係咁阿
個cpu fans 轉速會時快時慢
快一下 又慢返

所以係唔使理佢?

3900x+u12a
cpu 風扇轉速好穩定

3700x 4.3ghz @ 1.33v
d15s

same config
idle都60度
冇PBO, stock frequency+stock voltage

咁熱
我idle 3x度
超到4.4ghz 1.32v 不過有自動降頻

行pbo?

pbo idle都係3x度
不過我手動超 唔行pbo
cooler係u12a

個boost algorithm係咁

同u同散熱差廿度

趁2手價仲有d睇頭渣渣臨賣畀人係個出路

你係咪用ryzen master 睇溫度先

no
用afterburner

amd用ryzen master先準的

我都係咁上下
3600塔散

睇黎係3000既通病
又去返AMD=熱既時代

3900x 冇呢個問題 好穩定
利申 manual oc mode

巴打用緊咩散熱? 咁涼既
行緊幾多Ghz?

u12a
4.4ghz 1.32v

7nm製程 內部積熱 你睇下intel 14nm積熱都差不多

50度都熱既時代咁煙條90度降頻一定係冰河世紀

AMD既cpu temp有過山車問題 又賴落intel到就解決了?

如果係粒U行緊pbo boost mode 温度&電壓會不定時改變 呢個是正常的 想温度&電壓不浮動 就要人手固定+調整llc level 控制浮動

我就9700K用家
燒機1.4v都無你地講到咁惡頂,又火山,又熔爐之類既形容
淨係針著個temp 上上落落問題
我會講咩情況下搞粒u,我睇intel既數字都係毫無問題

JACK巴
我建議你與其講「人地INTEL乜乜」
不如有個更好既解決方案俾樓主或其他RYZEN用家釋慮好過
我睇得多人講pbo 係問題 最後都係不了了之
最賤既咪個一兩句大絕「驚咪唔好超」「反正7nm都榨盡效能」

利申:驚超頻所以長期預設

7nm zen2 一早官方超頻比你 完全冇超空間 買返來就係降壓行
1. pbo boost mode + offset mode
2. 人手超 + llc Level控制

有縮肛報告未

降壓行 點縮啊！！！！
我粒3800X 而家就係pbo boost 4.5 + offset - 0.0625v

ZEN1個陣已經講 1.3個D最後都係不穩要上返哂1.4 wor

Zen2安全電壓 1.35~1.38左右

咁就穩陣d 上齊頭1.4算啦

你要睇粒U架構同用既製程允不允許咁做
Zen2既温度牆為95度 撞95度即降頻

Intel都有amd PBO Boost類似既軟件的 只係少人用 都係大電壓上5.0果款

Eligible processors include 9th Gen Intel® Core™ i9-9900K, i9-9900KF, i9-9900KS, i7-9700K, i7-9700KF, i5-9600K, i5-9600KF processors, and Intel® Core™ i9-10980XE Extreme Edition, i9-10940X, i9-10920X, and i9-10900X processors.

第一部腦E2220
第2部就9700K既我表示:

照超啦
怕乜
我4790k長超4.6 1.3v 5年先縮 要俾多0.02v 小問題

懶+效能過剩

咁又係
你gpu bottleneck

咪玩啦gpu bot
去d偏少少咪又上返去18x

隻驚根本係神作黎...
平價u平價卡都玩到
高階野反而表現唔會好

利申插rx570試過全開
最低30最高90
試過埋3450,試過埋7600
個database夠滿意未

睇埋大部分game

GTA5既話

bottleneck 位真係係1070TI到 但個FPS已經夠順玩

留名睇 INTEL & AMD Fans 互劈

試下渣mk2飛
特別係警署 or 賭場向北飛
或者西邊條大馬路南北飛
drop到hihi

你開afterburner實時睇gpu usage
drop果下 gpu usage一齊drop先係cpu bottleneck

我粒u 有問題

睇你張圖係gpu bottleneck
1070ti 已經96% 然後得46fps

係map問題
我升緊上去座山...

隻game係咁怪
以你做中心load 野
呢個情況 我試過單機渣架寶馬鏟埋去賭場前面個差館...
得30fps (rx570)

咁解決方法
一係你升級顯示卡
一係Rockstar做改善
我相信前者比較可行

張野3000幾
你張野8000幾
都係多個10零張40張fps

我張野9千幾的
但我gpu usage 一半都冇喎
屬於cpu bottleneck